\subsection{Изготовление} % (fold)
\label{sub:изготовление}

В соответствие с требованиями, перечисленными в пункте \ref{sub:выбор_технических_решений} и с учетом результатов моделирования, полученных в пункте \ref{sub:моделирование}, был спроектирован макет детектора флуоресцентного излучения, состоящий из:
\begin{itemize}
	\item блока спектрометра;
	\item блока осветителя;
	\item блока держателя исследуемого образца.
\end{itemize}
Рабочие чертежи блока держателя образца и блока спектрометра приведены в приложениях А и Б соответственно.
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=.75\linewidth]{img/SLDWORKS_efSpdx7ft1.png}
	\caption{Взрыв-схема разработанного макета флуоресцентного детектора. (1) Пробирка с раствором красителя. (2) Корпус установки. (3) Источник возбуждающего излучения. (4) Фильтр возбуждающего излучения. (5) Блок детектора. (6) Детектор.}
	\label{fig:blowup}
\end{figure}
Взрыв-схема детектора представлена на рисунке \ref{fig:blowup}, сборочный чертеж представлен в приложении В.

Спроектированные блоки макета были изготовлены методом послойного наплавления (FDM 3D-печать).
В качестве материала для изготовления был выбран модифицированный полиэтиленгликольтерефталат (PETG) из-за его высоких конструкционных свойств, непроницаемости для ультрафиолетового излучения, относительной простоте при использовании в FDM печати.
При изготовлении важно было сделать корпус установки как можно более сплошным, чтобы исключить проникновение внешних засветок к датчику.

Также был изготовлен радиатор для пассивного охлаждения лазерного диода.
Радиатор был изготовлен из алюминия марки АМг2.

Корпусные детали скреплены между собой винтами DIN912 типоразмера M3x8.

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=\linewidth]{img/photo.png}
	\caption{Фотография изготовленного макета}
	\label{fig:photo}
\end{figure}
Фотография изготовленного макета в сборе представлена на рисунке \ref{fig:photo}.
Для питания источника возбуждающего излучения использовался лабораторный блок питания Korad KA3005D, позволяющий задавать выходное напряжение в диапазоне \SIrange{0}{30}{\volt}, а также задавать силу тока в диапазоне \SIrange{0}{5}{\ampere}.
Блок питания имеет возможность стабилизировать питание по току и по напряжению.


% \begin{figure}[h]
% \centering
% \begin{minipage}{.5\textwidth}
%   \centering
%   \includegraphics[width=.4\linewidth]{img/SLDWORKS_37FPA5mHXQ.png}
%   \captionof{figure}{A figure}
%   \label{fig:block_sensor}
% \end{minipage}%
% \begin{minipage}{.5\textwidth}
%   \centering
%   \includegraphics[width=.4\linewidth]{img/SLDWORKS_md6lUg1wh8.png}
%   \captionof{figure}{Another figure}
%   \label{fig:block_tube}
% \end{minipage}
% \end{figure}

% subsection изготовление (end)
